>>> text =  בימי קדם, לפני שנים רבות, בעיירה קטנה, חי ילד קטן בשם דני, דני היה ילד חכם ושקט, התכונה הבולטת של דני הייתה ללא ספק הסבלנות שלו, הוא הבין מהר מאוד שעליו ללמוד להיות סבלני בחיים (וגם לסבול לפעמים) כדי להגשים את המטרות והחלומות שלו.  
>>> output = לפני שנים רבות היה ילד קטן בשם דני בן ארבעים שנה אשר ידע דברים וידע את תכלית חיים ואת תכונות עולם אלה׃ מאז ימי קדם גדל נער חכם ושקט ׃ לכן דן הוא תלמיד חשוב׃ ויהי בימי הקדם׃

>>> text =  לדני היה חלום אחד שדרש ממנו המון סבלנות, הוא רצה לגדל עץ תפוחים משלו בחצר האחורית של הבית, דני עשה עבודות אצל הוריו כדי לחסוך כסף לצורך המשימה.  
>>>  output = ויהיה לדני חלום אחד אשר דרש ממנו עבודה רבה ואת עבודתו עשה דני ביד הוריו ותהיה לו תמיד עבדות רבות׃ 

>>> text = בדמיון שלו עץ התפוחים היה המקום האהוב עליו ביותר בעולם, הוא חלם לקטוף ממנו תפוחים טריים ומתוקים.  
>>> output = ויחלם עץ התפוחים אשר אהב עליו יותר מכל עצי הארץ׃ 

>>> text = דני ידע שכדי להגשים את החלום, עליו להיות סבלני, לעבוד ולדאוג לעץ במשך זמן רב כדי לתת לעץ להתפתח ולגדול בצורה בריאה, בכל יום שעבד הוא ידע שהעבודה הקשה שלו תשתלם.  
>>> output = ויידע דני כי אם יהיה עבד בכל יום אשר עשה הוא ידע כי כל היום שמר עליו ויעשה את עבודתו ותגדל שם גדל ויגדל׃

>>> text = דני התכונן היטב לכל התהליך בדרך להגשמת חלומו, הוא חסך כסף כדי לקנות את הזרעים הנכונים עבור העץ, כלי גינון, חומר לדישון ועוד.  
>>>output = ויעש דני תמיד את כל אשר יהיה לו ביד ידו בכל עת וכל כלי הגן ואת כל הכלי הנדסי עבור העץ׃

>>> text = כל אלו עזרו לו לטפל טוב יותר בעץ, בנוסף לכך הוא קנה גם שקים גדולים כדי שיוכל לקטוף את הפירות כשיגיע הרגע הנכון, ההתבוננות על השקים הזכירו לו שיום אחד הוא יקטוף את הפירות ויהנה מהם.  
>>> output = ויקח גם כלי עץ גדולים אשר יהיה לו ביד רחבה ותראה את הפירות בעת העת ההיא׃  גדל עליו ויקנה שם תמיד ואת השקים הגדלים הוא ראה׃

>>> text = עברו להם הימים, השבועות והחודשים, והנה, לאחר מספר חודשים של עבודה מאומצת, דני הגיע כהרגלו בכל יום לעץ התפוחים והתחיל לראות תפוחים קטנים על גבי הענפים.
>>> output = וילכו ימים ושנים ותראו דני את תפוחי עץ התפוחים אשר על הענפים׃  שנים וחודשים וישבו לפני עצי התפוח ויקם עליו זרעים׃

>>> text = דני שמח מאוד והתחיל לטפס על העץ, הוא התקרב לתפוחים וקטף אחד כדי לטעום, הטעם היה מתוק וטעים.
>>> output = וירד דני על העץ ויקח אחד מן התפוחים ויחמד עליו׃ 

>>> text = הוא חייך והחליט לחכות עוד מספר שבועות כדי שהתפוחים יגדלו וכך יוכל לאכול אותם וגם למכור בשוק.
>>> output = :ויחכה עוד שנה לפני כן יגדל התפוחים וימכר בשוק

>>> text = לאחר סבלנות של עוד מספר שבועות הוא כבר יכל לראות תפוחים גדולים במיוחד, הוא קטף אותם לתוך שקים, חילק למשפחתו ולחבריו ומכר חלק גדול בשוק.
>>> output = ויקח עוד ארבעה ימים ותקח את תפוחים גדולים אשר ראה לפניו ואת משפחתו ומכר בשוק׃

>>> text = דני הרוויח כסף נוסף בכוחות עצמו, הוא היה שמח ומאושר.
>>> output = וישמח דני אשר עשה דברו ביד ידו׃

>>> text = "דני הבין שכדי להגשים חלומות, עליו להיות סבלני מצד אחד אך גם לפעול מהצד השני, אם משהו דורש זמן וסבלנות, עדיין יש לפעול באופן חכם ונכון כדי להצליח במשימה."
>>> output = ויבין כי אם תהיה לך זמן וגם יהיה חכם ותעשה חכמה׃  דני ידע כי כל אשר יתן הוא גם חשוב׃

>>> text = המשפחה של דני נהנתה מאוד מהתפוחים המתוקים, דני הרגיש שהמאמץ והסבלנות שהוא השקיע הביאו לו אושר אמיתי.
>>> output = וישמח דני משפחתו אשר עשתה את העבודה ואת העשייה הגדולה שבה הוא עשה׃

>>> text = הוא אמנם עבד קשה בכל יום אבל תחושת הסיפוק בסוף התהליך הייתה מתוקה מאוד, בדיוק כמו התפוחים שבעץ.
>>> output = ויעבד בכל יום ותהיה לו הרגשה טובה מן התהליך׃

>>> text = מוסר ההשכל של דני היה ברור לכולם: כשיש לנו חלומות ומטרות גדולות, עלינו ללמוד לחכות בסבלנות אך גם לפעול בחכמה וביעילות כדי להשיג אותם.
>>> output = ויאמר דני לכל אשר היה לו חלום ומטרות גדולות יהיה עליו לחכות אך גם תמיד יתן חכמה ותמיד יעשה׃

>>> text = דני למד שזהו כלל חשוב שיעזור לו להצליח בחיים!
>>> output = וילמד דני דבר חדש אשר יהיה לו לעזרה בחיים׃ 

>>> text = וכך, הסבלנות של דני השתלמה והוא למד את השיעור החשוב על אופן הפעולה החכמה.
>>> output = וילמד דני את חכמת החכמה׃ 

>>> text = ואם תזכו לבקר אצלו בביתו בעונת התפוחים, תוכלו למצוא אותו מתכנן כבר לשנה הבאה, מחכה ומתכונן לקטוף תפוחים גדולים ומתוקים יותר.
>>> output = ויבקרו אצלו בעונת התפוחים ותראו אתו מתכנן שנה הבאה לקטוף תפוחים גדולים יותר׃



>>> text = אברהם היה חקלאי מנוסה עם שדה ענק, אברהם לימד את בניו את כל מה שהיה יודע על עבודת האדמה ואהבת הטבע.
>>> output = ויהיה חקלאי מנוסה עם שדה ענק אשר ידע אברהם את כל דבר האדמה ואת אהבתו לטבע׃

>>> text = למרות כל הדברים החכמים שלימד אותם, הוא לא הצליח ללמד את בניו את שיעור האחדות.
>>> output = וילמד את בניו את חכמתו ואת דברי תורה אשר למד לפניהם׃ לא ידע את שיעור האחדות׃

>>> text = הבנים התרגלו לריב ולהתווכח על כל דבר: מי ישתמש בטרקטור החדש כדי לחרוש את השדה, מי יבחר את המקומות לזריעה ואפילו על מי יקטוף את הפירות ראשון.
>>> output = וירבו הבנים בכל דבר אשר יבחר בן יהודה ואת כלי הרכב וכל משפט חדש הוא תהיה עליו׃

>>> text = האב הבין שהבנים לא מצליחים לראות את התמונה הגדולה – שיש כוח גדול באחדות ובעבודת צוות.
>>> output = ויאמר האב למה לא ראו את התמונה הגדולה אשר אין באחדות ובעבודת צוות׃ 

>>> text = לאחר שנים של חששות ודאגות, אברהם הרגיש שימיו עומדים להסתיים, הוא היה זקן מאוד.
>>> output = וירד אברהם שנים רבות ותהיה זקנה רבה׃  

>>> text = אברהם רצה להשאיר אחריו לא רק אדמת חקלאות עשירה אלא גם לימוד שיחזיק את בניו יחדיו לאחר מותו.
>>> output = וישא אברהם את אדמת חקלאות עשתה גם לימוד אשר יהיה לו אחרי מותו׃

>>> text = באחד הימים, שהשמש שוקעת אחרי עוד יום עבודה קשה, אברהם קרא לשלושת בניו לביתו הקטן שניצב במרכז החווה.
>>> output =  ויצא אברהם מן החווה ויקרא את בני משפחתו ואת בן ארבעה בניו אל ביתו הקטן אשר ישב במרכז החמה׃

>>> text = הוא ישב לצידם ליד האח, אשר פלט חום נעים וריח של עצי אלון שרופים. האב הזקן נשען על מקלו, כשעיניו נצצות עם חוכמה של שנים רבות.
>>> output = וישב ליד האח ויקח את ריח עצי אלון אשר עשה עליו בן עשרים שנה ותראה עיניו נצצות עם חוכמה שנים׃

>>> text = "בניי היקרים" הוא קרא ושלושתם נענו לקריאה בהיסוס, "ברצוני ללמד אתכם שיעור אחרון שיעזור לכם לשרוד את החיים לאחר שאני לא אהיה כאן."
>>> output = ויאמר בן יקרה אשר אמר להם אני למדכם שיעורים לפניכם לחיים אחרי כן׃

>>> text = הבנים, שכבר חשו במשהו מיוחד באוויר, התיישבו ליד אביהם.
>>> output = וילכו הבנים סביב אביהם ויבאו לפני אביהן׃

>>> text = אברהם שלח אותם לאסוף מקלות מהשדה הקרוב, כל אחד הביא מקל שונה.
>>> output = ויקח אברהם אתם מקלות מן השדה קרוב וכל אחד מקל שונה׃

>>> text = אברהם ביקש מהם לשבור כל אחד מהם בנפרד, הבנים עשו זאת ללא מאמץ.
>>> output = ויאמר אברהם אל הבנים לשבור כל אחד בנפרד׃ 

>>> text = לאחר מכן אברהם צירף את כל המקלות יחד לצרור אחד וביקש מהם לנסות לשבור אותם יחד, הבנים ניסו בכל הכח אך אף אחד מהם לא הצליח.
>>> output = ויקח את כל המקלות ואת כל הבנים אשר היה עמו ביד אחד ויאמר להם אם ינסו וינסו׃

>>> text = "בניי היקרים – כשאתם מאוחדים אתם חזקים יותר יחד – בדיוק כמו המקלות שלא הצלחתם לשבור".
>>> output = ויאמר יהוה אל בניך היקרים אם תחזקו יחד חזקים יותר׃ 



>>> text = במושב קטן בלב היער, גר ילד קטן בשם אדם.
>>> output = ויהיה במושב קטן בלב היער ילד קטין שם אדם׃

>>> text = אדם היה ילד חמוד ויצירתי, אך היו לו לא מעט פחדים וחרדות, הפחד הכי גדול שלו היה מהמפלצות שמתחת למיטה שלו.
>>> output = ויהיה אדם ילד חמוד אך פחדים רבים היה לו מתחת למיטה׃

>>> text = הוא תמיד הרגיש שיש שם משהו והיה מציץ מספר פעמים לפני שהיה הולך לישון, אדם היה מפוחד אך לא ידע מה לעשות ואיך להתמודד עם הפחדים והחרדות, הוא מאוד רצה להיות רגוע ומאושר.
>>> output = ירד לפני השינה ויראה שם דברים רבים ותמיד יהיה שמח וישמחו׃  היה מפחד אך לא ידע מה לעשות׃

>>> text = ערב אחד, לפני שאדם הלך לישון אביו הקריא לו סיפור, בסוף הסיפור אדם שאל את אביו, יוסי: 'אבא, איך אני יכול להתמודד עם המפלצות מתחת למיטה?'
>>> output = ויאמר אביו לפני אשר יהיה אדם לישון אליו דבר אחד אמר לו יוסי אם אני יכול לדבר אל המפלצות מתחת המיטה׃

>>> text = יוסי, שאהב מאוד את בנו חשב לרגע ואמר: 'אדם – החוכמה בהתמודדות עם פחדים ודאגות היא קודם כל להבין את עצמנו, ממה בעצם אנחנו פוחדים?'
>>> output = ויאמר יוסי אל בנו לפני כן ידעו מהו פחדים ודאגות אשר אנו נושאים׃

>>> text = אדם הקטן חייך ושאל את אביו: 'זה מעניין, אני צריך בסך הכל לשאול את עצמי את השאלות הנכונות וזה מה שיקדם אותי כדי להתגבר על רגשות שליליים בצורה טובה ולהיות רגוע יותר', האבא חייך נישק את בנו והלך לישון.
>>> output = ויאמר אביו אם כן אני יכול לבקש את האמת ואת הטוב אשר יהיה לי לפניך ותלך לישון׃

>>> text = למחרת יוסי החליט להביא לבנו אדם מתנה מיוחדת, המתנה הייתה דפי עבודה מיוחדים ומהנים, כל דף הכיל חלק פעילות חשובה שעזרה לאדם הקטן להתמודד עם הפחדים והלחצים שלו.
>>> output = ויביא יוסי את מתנה מיוחדת לבנו אדם אשר היה דף עבודה לכל דבר וכל חלק בכל עמוד יהיה לעזרה ותחזק את אמו׃

>>> text = בדף הראשון, אדם היה צריך לכתוב את כל הדאגות שלו, ברגע שהוא כתב אותן זה גרם לו להרגיש טוב יותר.
>>> output = ויכתב את כל הדברים אשר היה לו לפניו וכל הרגעים שיש לו׃ 

>>> text = בדף השני, הוא למד להבין שמה שבאמת מפחיד אותו זאת המחשבות שלו לגבי המפלצות בגלל שהיה לבד בחושך, אדם החליט להשתמש במנורת לילה קטנה והרגיש טוב יותר.
>>> output = וילמד אדם את דבר המפלצות אשר היה בחושך ואת מחשבותיו על המלחמה ועל הנפש עליו׃

>>> text = בדף השלישי, הוא התחיל לרשום את כל הדברים החיוביים שיש לו בחיים, הדף היה במגירה ובכל פעם שהוא היה קצת עצוב הוא קרא את הדף ושוב חזר לחייך.
>>> output = ויקרא את הדף השלישי אשר היה במגירה וכל דבר טוב שיש לו בכל יום הוא יקרא עליו׃

>>> text = אחרי שאדם השלים את כל דפי העבודה המיוחדים, הוא הרגיש שהפחד ממפלצות כמעט ונעלם.. יחד עם אביו, הוא סיפר לאנשים נוספים על דפי העבודה המופלאים שגרמו לו שוב להיות מאושר ורגוע.
>>> output = ויעש את כל דפי העבודה האלה ותאמר לאביו אשר ידע את דבר הזה ואת דברי העבד המיוחדים אלה׃






































